# Puente (Bridge)
El patrón puente promueve la separación de la interfaz de la abstracción de su implementación. De forma general, el término abstracción hace referencia a el proceso de identificar un conjunto de atributos y comportamiento de un objeto que es específico a un uso particular. Esta vista específica de un objeto puede usarse para diseñar un objeto separado que omita atributos y comportamientos irrelevantes. El objeto resultante en sí mismo puede ser referido como una abstracción. Nótese que un objeto dado puede tener más de una abstracción asociada, cada uno con un uso distinto.
Una abstracción dada puede tener una o más implementaciones para sus métodos (comportamiento). En términos de la implementación, una abstracción puede ser diseñada como una interfaz con uno o más implementadores concretos.

# Ejercicio clase
Es un programa que se encarga de escribir un mensaje en un texto en archivo plano o en consola, con la capacidad de enviar un texto normal y uno encriptado. Se utiliza el patrón bridge para evitar la proliferación de clases que supondría ampliar la jerarquía de clases que vendría de considerar los casos en que se necesite enviar un texto normal por consola, y uno encriptado por consola ..., con el patrón bridge lo que se hace es crear una nueva interfaz Message con un método (no necesariamente con el mismo nombre que el de la interfaz original) que se encarga de hacer el registro de los mensajes. De esta nueva interfaz se realizan dos clases, TextMessage y EncryptedMesssage las cuales ambas tienen una asociación a la interfaz original MessageLogger.
De esta forma se puede añadir una nueva funcionalidad sin tener que hacer subclases, esto se ve reflejado cuando es llamado el método log, que internamente llama al método logMsg de la clase MessageLogger que se le haya pasado como argumento. Es algo similar al patrón decorador en el sentido de que estas clases con la nueva funcionalidad envuelven a las originales, y hacen el llamado al método apropiado cuando son llamadas, pero a diferencia de del decorador, en el patrón Bridge no hereda de la interfaz original para mantener la misma firma de métodos que espera la clase cliente, lo que implica que la clase cliente está consciente de que se está usando el patrón bridge, cosa que no pasa con el decorador.

![modelo funcional](./img/modelo_funcional.png 'modelo funcional')

![modelo estructural](./img/modelo_estructural.png 'modelo estructural')

### ¿Cuando usar Bridge o Decorador?
En ambos patrones una de sus intencionalidades es evitar la proliferación de subclases para añadir una nueva funcionalidad, pero en el caso del patrón decorador se hace de esa forma para ampliar la funcionalidad, lo que implica mantener la misma interfaz tal que el objeto cliente pueda seguir usandola sin problema, en cambio en el patrón bridge de hacen nuevas clases realizadoras de una nueva interfaz que hacen algo extra pero esta nueva funcionalidad no necesariamente va encaminada con el mismo objetivo que el de la jerarquía original.